
\begin{debat}[Budget familial]
Voici la répartition  des dépenses du budget annuel familial en 2006 exprimées en pourcentage selon l'âge de la personne de référence en France métropolitaine.


\begin{tableau}[LC]{\linewidth}{6}{m{3cm}}
\hline
&
Moins de 25~ans &
De 25 à 44~ans &
De 45 à 64~ans &
65~ans et plus &
Ensemble\\\hline
Produits alimentaires et boissons non alcoolisées&
 9,8 &
 13,7 &
 15,6 &
19,6 &
\textbf{ 15,5}\\\hline
Boissons alcoolisées, tabac &
3,30 &
2,50 &
 2,70 &
 2,30 &
2,6\\\hline
Articles d'habillement et chaussures &
 7,50 &
\textbf{ 9,20} &
7,90 &
 5,00 &
 7,8\\\hline
Logement, eau, gaz, électricité et autres combustibles &
27,00 &
16,50 &
 14,00 &
 18,60 &
16,2\\\hline
\end{tableau}
 \begin{center}
\textit {\footnotesize{Source : d'après des données de l'Insee}}
 \end{center}

La donnée \textbf{9,2} de la 3\ieme\ colonne se lit: dans une famille où la personne de référence (chef de famille) a un âge compris
entre 25 et 44~ans, \upc{9,2} du budget familial est consacré aux articles d'habillements et aux chaussures.\\
La donnée \textbf{15,5} de la dernière colonne se lit: en 2006, en France métropolitaine, les ménages ont dépensé \upc{15,5} du budget annuel familial pour acheter des produits alimentaires et boissons non alcoolisées.

Comment retrouver les données de la dernière colonne?
\end{debat}